# Статические члены классов
* Статической метод - не требует создания объекта для своего вызова. Метож может быть вызван непосредственно в классе.
* Статическое поле - не требует создание объекта для работы с ним. Значение такого поля глобально для всех объектов.
* Статический инициализатор (статический конструктор) - инструкции, которые вызываются  при 
    начале работы программы, которые вызываются при начале работы программы, и позволяют описать логику инициализации статических полей.
  * Внутри такого инициализатора нельзя обращаться  к обычным полям, по скольку такие поля предпологают привязку к объектам.
  * В статических методах вы можете работать только со статическими полями.

## Паттерн

* Некоторое шаблонное решение шаблонной  проблемы

### Singleton
* Использование данного паттерна гарантирует наличие только одного экемляра класса.
  - Источник подключения к базе дданных(подключаться только из одного места)
  - Контекст безопасности ( какие права у пользователей, откуда они вошли - все в одном месте)


* Реализация в Java:
  * приватный конструктор - запрещаем создание объектов
  * статическое (глобальное) поле, которое хранит единственный экземпляр класса.
  * статический инициализатор, который создает объект класса
  * статический метод для получения единственного экземляра объекта